BABYMETAL UK Tour : road to 2017

BABYMETAL是2010年組成的三人女子跳唱偶像組合，來自日本少女組合さくら学院(櫻花學院)的分支。成員為SU-METAL(中元鈴香)、MOA-METAL(菊地最愛)和YUI-METAL(水野由結)。音樂類型為重金屬。先後在Summer Sonic、Loud Park、日本武道館等演出，2016年更將在具代表性的倫敦Wembley Arena和東京巨蛋進行公演，成為該音樂節/場館最年輕(成員平均年齡)演出者，紀錄保持至今。2014年2月在日本發行了樂團首張同名大碟，分別登上美國、英國、加拿大等國家的iTunes重金屬大碟排行榜榜首，同時亦登上美國Billboard 200第187位。以及獲取第7回CDショップ大賞・大賞受賞。亦於2015年5和6月於美國和歐洲推出EU和US盤，收錄多了和Dragonforce合作的Road of Resistance以及Gimme Chocolate的現場版。2016年4月1日(FOX DAY)推出期待已久的2nd Album "Metal Resistance"，日本盤和海外盤合共收錄了13首新曲，當中亦有歌曲以全英文演唱。二專亦取得了驕人成績，在各國的iTunes均榜上有名，同時在UK的Official Albums Chart中取得第15位，是歷史上取得最高位的日本人。以及在美國The Billboard中取得第38位，是近53年以來第二次有日本人成功登上40名內，同時也是歷史上取得第二高位的日本人。

樂團風格為歌舞混合配以重金屬音樂，混入電子、民謠、J-Pop等元素。有別於一般重金屬樂團的女主音，三位成員是以"可愛少女風格"唱腔作演唱，加上混合可愛、搖滾、舞台劇等元素的舞蹈，顛覆重金屬音樂傳統，樂團定義為新的重金屬類型"可愛金屬"，這亦是團名"BABYMETAL"的由來，"Baby"意指其可愛風格和新誕生的類型。現場演出時，三位成員衣著通常為以黑、紅為主的哥德式服裝。故事設定亦是其特色，她們的招牌手勢就是代表”Kitsune”(即”狐狸神”)。現場演出時也會配合故事作舞台劇式表演，如召喚轉生、吊十字架等。現場有三隊後援隊伍演出，包括著骨衫的”SISTERBONE”(舞蹈)和”BABYBONE”(偽伴奏)，還有身穿白袍的”神Band”(真伴奏)。憑其獨特的風格獲取KERRANG！AWARDS 2015 的"THE SPIRIT OF INDEPENDENCE AWARD"。

早在2012-2013年，BABYMETAL已踏足東南亞的印尼和新加坡作公演。2014年除了到訪台灣以及在國內很有代表性的武道館演出外，此後一直活躍於海外舞台，在2014-2016年間積極進行海外公演和參與世界各地的音樂節。例如在2014年參加了英國著名音樂節Sonisphere，2015年獲Dragonforce邀請於Download festival擔任其神秘嘉賓。同時也於6月在Golden God Awards中獲取"Breakthrough"獎項，和Dragonforce合作演出Gimme Chocolate和Road of Resistance。而且亦在2015年的夏天參加了英國的Reading Festival。2015年9-12月回歸日本，舉行一共10場的Japan Tour，亦參加了11月的OZZFEST JAPAN 2015和12月的COUNTDOWN JAPAN 15/16。2016年的首場公演將於2nd Album發行後的一日馬上在倫敦Wembley Arena舉行(4/2)，成為首隊登上該場館的日本人。和以往兩年一樣，也將在歐美國家舉行多場的公演和參與各大小音樂節(例如Download Festival 2016)。7月和"Metal God" Rob Halford(Judas Priest的主唱)於AP Music Awards中合作演出。也按照慣例8月在Summer Sonic中演出，是連續第5年在Summer Sonic中演出。最後9月會以東京巨蛋作終站。同時亦榮獲Red Hot Chili Peppers的邀請，在12月擔任其UK巡演的嘉賓。

推薦連結：
官網

非官方

Newswire

BABYmatoMETAL

中文維基

BABYMETAL版2048

2014 World Tour現場錄影合集

Meet Babymetal, The Totally Badass All-Girl Japanese Metal Band Of Your Dreams

影片集(殘體字注意)

成員介紹：

SU-METAL (主唱、舞蹈)

本名：中元すず香(中元鈴香)(Nakamoto Suzuka)

生日：1997年12月20日

愛稱Suu。2008年出道成為組合可憐Girl's成員。2010年加入櫻花學院，擔任櫻花學院分部"重音部"(BABYMETAL)成員。是2012年度的櫻花學院學生會會長。2013年在櫻花學院"畢業"後繼續擔任BABYMETAL主唱至今。自少在廣島演藝學校訓練，因而練得一身好歌藝。除了能邊跳邊唱外，現場演出的唱腔比起錄音版顯得更有力量，在solo曲 ”紅月” 和 ”悪夢の輪舞曲” 中更盡展其歌喉。夢想是成為唱作歌手。雖然在組合中是大姐姐，在場外偶爾也會有天然呆的一面。家中有位姊姊的其中一位是乃木坂成員中元日芽香。

MOA-METAL & YUI-METAL (和唱、舞蹈)

二人合體稱為”BLACK BABYMETAL”。除了和唱和舞蹈外，亦有部分曲目(おねだり大作戦、4の歌、Sis. Anger、GJ!)為”BLACK BABYMETAL”主唱，當中”4の歌”更是由兩位操刀作曲和作詞。在2013年6月的 ”LEGEND “1999” YUIMETAL & MOAMETAL聖誕祭” 中曾表演四手聯彈水晶琴為SU-METAL伴奏的特別演出。二人亦在2016年的AP Music Awards中擔任結他手，與Rob Halford一起演出Judas Priest的經典名作"Breaking the law"。

YUI-METAL

本名：水野由結(Mizuno Yui)

生日：1999年6月20日

2010年加入櫻花學院，以"課外活動"形式成為BABYMETAL一員。小時候已經是雜誌model。因為喜歡可憐Girl’s而踏上偶像之路，之後亦得償所願演唱Over The Future一曲。在日本武道館演出時曾在2米高台墮下，之後面不改容上台繼續表演。在接受訪問時常常發呆，極度喜愛蕃茄。

MOA-METAL

本名：菊地最愛(Kikuchi Moa)

生日：1999年7月4日

2014年度櫻花學院學生會會長。2010年加入櫻花學院，以"課外活動"形式成為BABYMETAL一員。8歲時參加漫畫雜誌的比賽而被發掘。自小開始彈結他。跳舞()亦是其強項。和外表相反，性格有時像個大叔，但在表演時卻經常以其笑容和電眼迷暈觀眾。

神Band

神Band是其中一隊伴奏後援隊。有別於”Babybone”的播帶伴奏，神Band是真正的現場演奏。每次出場都是身穿白袍，面化屍裝。在世界巡迴演出亦會協助BABYMETAL斬妖除魔，Live中亦有加入讓神Band大展身手的solo，吸引到不少世界各地的金屬樂樂迷。現任神Band成員如下：

大村孝佳 – 結他：

現為樂隊C4結他手，同時擔任另一樂隊Cross Hard結他手。除此之外也有推出個人大碟。也曾作為前Megadeth結他手Marty Friedmen、張惠妹、Liv Moon的後援擔任結他手。最近也開始了其Side Project－UROBOROS。因其名字以及高超的結他技術而被稱為"大神"。

Leda – 結他：

已解散的樂隊Deluhi的前任結他手，亦曾在另一樂隊Galneryus擔任低音結他手。2012年成立樂隊Undivide。現為視覺系樂隊Far East Dizain的結他手。自2015年起開始淡出神Band，但仍有參與各幕後活動。例如"Metal Resistance"中有部分歌曲的結他和BASS由Leda神所錄製，而"NO RAIN, NO RAINBOW"一曲更是由他所編曲的。2016的8月他亦有回歸神Band作台前演出。

藤岡幹大 – 結他：

2005年開始擔任音樂學校MI Japan東京校講師至今，是大村孝佳的老師。在2014年歐洲之旅代替大村孝佳擔任結他手。而2015年於4月開始一直代替Leda。同時也和其他神樂隊成員(BOH和前田遊野)組成了"仮BAND"(Kari Band)。因其身形矮小而被稱為"小神"。

ISAO – 結他：

於2015年8月20日的"赤ミサ"中代替大村首次登場，使用的是七/八線結他。擁有其Solo Project－"Spark7"。除此之外也是樂隊Cube-ray和Trimurti的結他手。

BOH – 低音結他：

已解散的樂隊Binecks的前任低音結他手。也曾是中島美嘉的後援樂隊成員。其六弦低音結他技術和每次有不同油畫的光頭使其成為神Band最出位一員。同時也和其他神樂隊成員(藤岡幹大和前田遊野)組成了"仮BAND"(Kari Band)。

青山英樹 – 鼓：

樂隊EVER+LAST鼓手，同時擔任日本團體Jam Project的鼓手。已婚，育有一子。

前田遊野 – 鼓：

在2014年下旬開始的部分公演中代替青山英樹擔任鼓手。前BLUE MAN GROUPE成員，亦擔任Marty Friedman和Liv Moon的鼓手。同時也和其他神樂隊成員(藤岡幹大和BOH)組成了"仮BAND"(Kari Band)。

神Band真面目：

Mischiefs Of Metal Gods

solo:

必睇videos:
完全櫻樂

babymetal X 閃靈

BABYMETAL 最年少武道館

Youtubers react to BABYMETAL

BABYMETAL REACTS TO YOUTUBERS REACT TO BABYMETAL

BabyMetal - Wikipedia: Fact or Fiction?

live:
ヘドバンギャー！！

紅月 アカツキ

Over The Future -Rising Force ver.- (原可憐Girl’s歌曲)

ヘドバンギャー！！ YUI-METAL ver.

ヘドバンギャー！！ MOA-METAL ver.

Ijime,Dame,Zettai (Sonisphere Festival 2014)

Catch me if you can (Sonisphere Festival 2014)

KARATE (Download Festival 2016)

BABYMETAL with Dragonforce - Road of Resistance

BABYMETAL Makes Their U.S. Television Debut

BABYMETAL perform with ROB HALFORD of JUDAS PRIEST

我是來留名的

乜水

十二月wowow有得睇Tokyo dome

Yui

Wembley 紅月段intro

宜家朝朝搭車煲wembley

有新tour???

Akatsuki 神曲

Download festival 好似都無

SPOTIFY聽唔到LIVE AT WEMBLEY既,咩事????

留名

竟然推番上黎

過黎幫下手推

其實近排迷左ladybaby

yuimetal係我老婆

我架